深圳旅客：若高鐵不用過關更好

原：

內地今天（1日）開始國慶黃金周長假期，國家移民管理局昨預計，在國慶假期期間，高鐵西九龍站的出入境人數將達日均7萬人次。記者今在西九站所見，抵港人數明顯增加，不少內地旅客都指因高鐵剛通車，希望體驗一下，故選擇以高鐵來港。

抵港旅客大多對高鐵感到滿意，其中一位來自深圳的旅客就認為，若可以不用過關就更好，稱當局可考慮旅客買票時在網上驗證便可。

國慶長假期今天開始，記者今在西九站所見，抵港人數明顯增加。（張浩維攝）
國慶長假期今天開始，記者今在西九站所見，抵港人數明顯增加。（張浩維攝）

國家移民管理局根據大資料作分析預測指，在國慶假期間，西九龍站的出入境人數將達日均7萬人次。今天在西九龍站的人流明顯增多，主要集中在抵港大堂一層，食肆及購票處則未見人龍。

深圳旅客：新車環境乾淨及衛生

來自深圳的張小姐指，她一年來港數次，因見高鐵剛開通，想體驗一下，故特意乘搭高鐵，她乘坐的列車是動感號，她指對比國內的高鐵，新車環境乾淨及衛生，而且速度快，比以往來港方式方便，「以前在福田或羅湖口岸過關，如果不想排隊，就要很早出發，再轉乘地鐵到市中心，在地鐵花的時間長，可能要一個小時，但今次10多分鐘就到了。」

張小姐今次來港3天，會與朋友到迪士尼樂園及海洋公園遊玩，再轉到澳門。她稱日後再來香港時，也會乘坐高鐵。問到對一地兩檢的看法時，她稱若可不用過關就更好，「剛剛用人工方式要排隊。（想有自助查驗的方式？）最好只有一道關，或者直接不用過關，我們有港澳通行證，買票時在網上驗證便可。」

來自成都的葉小姐與男朋友黃先生在廣州南站上車，首次坐高鐵來港，她稱高鐵能直接到市區，速度又快，較以往方便。（鄭翠碧攝）
來自成都的葉小姐與男朋友黃先生在廣州南站上車，首次坐高鐵來港，她稱高鐵能直接到市區，速度又快，較以往方便。（鄭翠碧攝）

來自成都的葉小姐到廣州公幹及來港旅遊，她與男朋友黃先生在廣州南站上車，首次坐高鐵來港，她稱高鐵能直接到市區，速度又快，較以往方便，日後從成都來港可能也會再乘坐高鐵，但若趕時間，或機票價格與高鐵相差不多，就會坐飛機。

住廣州旅客連轉車共花２小時來港

來自廣州的史先生與太太、2名子女均是首次來港，他們指因未曾訪港，故特地乘高鐵來體驗一下，認為高鐵又快，過關又方便，今次來港是一天來回，他們一家已買回程車票，並已取票，認為過程方便。史先生稱，從他家到廣州南站需坐1小時地鐵，今次來港共花約2小時，但他認為可以接受，「平常坐高鐵也是這樣坐去南站。」他並會推薦朋友乘坐高鐵來港。

國家移民管理局昨預計，在國慶假期期間，高鐵西九龍站的出入境人數將達日均7萬人次。（張浩維攝）
國家移民管理局昨預計，在國慶假期期間，高鐵西九龍站的出入境人數將達日均7萬人次。（張浩維攝）

回程或會坐直通巴

而與朋友來港露營的謝先生，就由廣州南坐高鐵到港，他表示，以往會坐直通巴，但容易遇上塞車的問題，「國慶假期通常塞3、4小時，高鐵不會塞車，全程約1.5小時，快了一半。」他指從廣州家中到南站需坐半小時地鐵，但認為不算特別遠，他認為今天人不算多，過關順暢，惟指出需要預先取票較為麻煩，「在國內直接用身分證已可入閘，但來港的高鐵要以車票入閘，今早花了10多分鐘排隊取票，希望日後可更簡單。」

問到回程會否繼續乘坐高鐵，他指仍在考慮，「可能到中環買東西，若在中環，直接坐直通巴更方便。」

請埋你叫雞連褲都唔想除

呢班撚屌

你就想 深圳狗

推，自己post完自己都俾負皮

呢個比喻一流

咁你唔黎香港咪唔使過關囉

你唔黎香港更好

所以嗰班話「同支那一齊爭民主」既真係港豬黎

支那人民主, 投個票就撤銷特區折關啦

最好咪撚黎 班死窮鬼 一到假期就喪屍出籠咁

一係就即日來回

一係就去露營

死窮鬼無幫趁就咪鬼黎啦

有幫襯都咪黎就最好
利伸 零售業 但我唔鐘意我有錢賺但要全香港一齊埋單 吹咩死支那狗

連普通人都諗到，支共諗唔到？又試水溫

不如拆關好唔好？

準備拆關

係囉，香港進口中國貨物唔使關仲好喇
你班支那人肯唔肯先

行李唔使檢查？

你估呢樣野發生左美國佬會唔會玩死香港金融業丫拿

方便走私運毒

當中國人咁諗就好危險

咱们去深圳都不用过关地

唔面對面望住你，點知你有冇古惑

乜都網上

繼續推爆個負皮佢

比你做埋香港人好唔好？你老母臭閪，唔使過關要香港黎做咩？

五年已經夠

點解高鐵d新聞全部都係大陸人感受

唔係比香港人搭？

一向咁諗，廣東一帶嘅人會明歷史因由
再外省嘅一向都唔明點解香港人可以咁撚串，明明話係中國一部分，但就又特區又要簽證先入到嚟

當年97有個節目係訪問北京市民
睇對答基本上已經可以預想到佢哋今日呢種態度
因為本身就係對香港一知半解(應該話直頭唔知)

官方特登講到唔清唔楚

咁又唔會，但2047就一定大條道理郁你
而家大灣區就係前置工作
難為仲有人敢講基本法已死

唔係都吹唔到供電供水救港呢啲「新聞」出嚟

河套區 拆硬關

關咩官唔官方事，本身支那人就係天生鍾意侵略

大陸地鐵不用安檢更好

如果無大陸人黎香港更好

記得以前去北京 有個四合院反共導遊屌點解去香港要搞簽証 明明一個中國 就知其實佢地唔識香港

放心就快有嫁啦
深港是一家
By 林鄭

好快

係就好呀，係圓方殺人強姦搶野直接番支那，我係支持的，反正圓方上蓋住嘅好多都係個班支那新貴

直接去天國 阿門

點解要有關？
香港唔係支那一部分咩？
點解有優待？
支持拆關 取消關係法

5年後部分合資格人士可改由網上登記，列印QR code，關口只需要嘟一嘟QR Code就做晒2地清關手續

10年後所有人士都改由QR Code通關

15年後經常性過關用戶可免除掃QR Code，行特別通道直過

20年後正式拆關，但維持香港特區地位

2047年香港正式成為中國直轄市，改行內地法律，並成為「右軑駕駛地區」

2052年所有道路設施改埋做左軑

你老母死撚埋仲好

時間問題，唔洗等2047

有著數就係

冇咪話一國兩制

可以拆關不過淘寶香港都仲係要運費

贏國 露灑底 想食佐香港

若果福田高鐵站以至相關地區能夠撥歸香港（當然實施埋一地兩檢啦），那麼九龍、香港島、新界都可以有一個高鐵站